quiz = {
    1 : {
    "question" : "1)Quem criou a linguagem de programação Python?(fácil) \na)James Gosling\nb)Brendan elish\nc)Mark Zuckenberg\nd)Guido Von Rossum",
        "answer":  "d"},
    2 : {
        "question" : "2)Python é uma linguagem extremamente robusta e utilizada nas mais diversas soluções, como?(fácil)\na)Back-end de sistemas web, CRMs e ERPs\nb)Processamento pesado de efeitos especiais de filmes\nc)Aprendizado de máquina (machine learning – ML)\nd)Todas as alternativas a cima",
        "answer" : "d"},
    3 : {
        "question" : "3)É uma biblioteca da linguagem Python que permite desenvolver interfaces gráficas?(médio)\na)XWindow\nb)Tkinter\nc)WxWidgets\nd)Allegro" ,
        "answer" : "b"},
    4 : {
        "question" : "4)Qual a forma ideal de exibir o texto (Curso de Python) na tela?(fácil)\na)printf(Curso de Python)\nb)print(Curso de Python)\nc)printilyn curso de python\nd)system.out.print curso de python",
        "answer" : "b"},
    5 : {
        "question" : "5)Qual dos métodos abaixo usamos para receber algum dado do usuário através do CLI?(médio)\na)input()\nb)print()\nc)scanf()\nd)prompt()",
        "answer" : "a"},
    6 : {
        "question" : "6)Qual a forma correta de declarar uma função?(médio)\na)function soma(A, B):\nb)soma(A, B){ }\nc)def soma(A, B):\nd)Nenhuma das alternativas",
        "answer" : "c"},
    7:{
        "question" :"7)Considere o código python a seguir:L=[6,5,4,3,2,1]\nfor k in range(-3,3)\n print L[k]\n A execução desse código exibe os números?(difícil)\na)1 1 1 6 5 4\nb)1 2 3 4 5 6\nc)3 2 1 6 5 4\nd)2 3 5 7 8",
        "answer": "c"},
    8:{
        "question" :"8)Considere o programa a seguir(dificil):\nx <- TRUE\ny<-FALSE\nprint(xy)\n Que resultado nós iremos obter?\na) TRUE\nb)FALSE\nc)BREAK\nd)nenhuma das alternativas",
        "answer": "b"},
    9:{
        "question" :"9)Qual operador lógico utilizado para verificar de dois valores são diferentes?(médio)\na)!=\nb)==\nc)?:\nd)>=",
        "answer" : "a"},
    10:{
        "question" :"10)Qual a forma correta para importar o método pi módulo math em seu script?(médio)\na)import math from pi\nb)from math import pi\nc)import pi\nd)from pi",
        "answer" :"b"},
    }
